英格蘭死球戰術，修夫基從NFL取經

Southgate takes inspiration from NFL and NBA
Nothing has been left to chance by Gareth Southgate, who was so scarred by his Euro 96 penalty miss that he made his players and goalkeepers work on their own spot-kick routines since March.
It reaped early rewards, too, as England finally won a penalty shootout by knocking out Colombia in their last-16 meeting.
More than just penalties, set pieces have been key to their success so far, and Southgate had planned for that.
"We identified that set pieces are key in a World Cup and we felt it was something we had to work on," Southgate confessed, and his master plan has delivered with eight of their 11 goals in Russia coming from a dead ball.

From his office in St. George's Park he and his staff discovered that 11 percent of the goals in Brazil 2014 came from corners, though England themselves had not scored from any of their 72 at tournaments since Matthew Upson turned one in against Germany during their 2010 elimination.
Now they are a main threat and a useful weapon and with no small thanks to Allan Russell, who is the man in charge of their set pieces.
"Allan gives us great sessions," captain Harry Kane said. "He tells us about the positioning of their defenders, the goalkeeper and what weaknesses we should look to exploit."
Russell's technical background was nurtured away from football and much of his experience is of taking inspiration from NFL coaches.
Southgate's Superbowl

England have shown their ability from a set piece against Tunisia, Panama, Colombia and Sweden, and they are grateful to those across the Atlantic Ocean.
"We have to do things differently to what has already been done," Southgate said. "We travelled to see how things work in the NFL and I am fascinated by their offensive and defensive setups."
During a February trip to the USA, Southgate also attended a NBA game between the Minnesota Timberwolves and New Orleans Pelicans, and took a keen interest in the tactics on show.
So far the plan is working, and with England now in the semi-final of the World Cup, their reward for detail could be greater than they ever hoped it would be.

咩係nfl

美足

一開波衝上去個招明抄hell mary

會係NBA身上學到咩
單擋？catch and shot?pick and roll?

movement

btw 足球單擋好撚勁架 睇下lord ben

值得一提的是，羅素的職業背景中欖球運動的因素，他曾為欖球隊服務。他從欖球教練那裡學習，並將之運用到足球中。羅素表示：“我們將跑位方面的工作個性化，
研究在禁區內外做出怎樣的反應和跑動才能收到效果。”

修夫基透露：“我們必須要做到與眾不同的東
西，為此我們曾去看NFL（美國職業橄欖球大聯盟）的訓練，我們對他們的進攻和防守策
略感興趣。”

今年2月，利用觀看超級碗的機會，修夫基還看了NBA明尼蘇達木狼和新奧爾良塘鵝的比賽。修夫基向籃球教練問了各種各樣的問題，他想知道NBA球員是怎麼樣在
如此狹小的空間內進攻和防守的，還要將籃球中的擋拆以及其他戰術運用到足球中。他將
NBA和NFL球隊的跑動細節記在了自己的戰術板上，比如如何在比賽中佈置球員拉開空間，
如何使用“擋拆”在擁擠的空間製造理想的跑動線路，又是如何提高球員的戰術執行能力。

碧咸一早學左nfl既死球戰術

如果有埋咸爺既長傳真係不得了⋯⋯

60碼大口徑手槍

咸爺

玩玩具學到嘢咁有教育意義?

跟brad stevens學下死球set play夠征服世界盃

可以話係毫無破綻

大家都是football,不用分得那麼細

你見佢開死球4個前後痴實
一開就四散就知係nba學返嚟

香港講波佬:好似麻鷹捉雞仔咁

藍波又然

幾時玩埋set pick

呢招又可以搏對手捉唔切然後攬低自己draw 12碼...

冇可能出佢，太慢了

冇記錯pick係犯規
但我覺得moving pick應該反而冇犯規